% Gerais
\newcommand{\titulo}{Diários de Adão e Eva}
\newcommand{\subtit}{e outras sátiras bíblicas}
\newcommand{\autor}{Mark Twain}
\newcommand{\introdutor}{Hanna Betina Gotz}
\newcommand{\tradutor}{Hanna B. Gotz e Sergio Romanelli}

% Capa
\newcommand{\dircapa}{/home/deploy/apps/livrodaclasse/releases/20140313185809/public/system/books/covers/000/000/053/original}

% Página de créditos
\newcommand\copyrightlivro{Hedra 2014}
\newcommand\copyrighttraducao{Hanna B. Gotz e Sergio Romanelli}
\newcommand\titulooriginal{Extracts from Adam's Diary; Eve's Diary; Passage from Satan's Diary, Adam's Soliloquy, Autobiography of Eve}
\newcommand\edicaoconsultada{The Bible According to Mark Twain. Howard G. Baetzhold e Joseph B. Mccullough. New York: Touchstone, 1995.}
\newcommand\ISBN{978-85-7715-346-6}
\newcommand\ano{2014}
\newcommand\edicao{Bruno Costa}
\newcommand\coedicao{Iuri Pereira e Jorge Sallum}
\newcommand\assistencia{Luan Maitan}
\newcommand\revisao{Bruno Costa e Luan Maitan}
\newcommand\preparacao{Denise Pessoa}
\newcommand\capa{Júlio Dui e Renan Costa Lima}
\newcommand\numeroedicao{1}

% Ficha catalográfica
\newcommand\imagemficha{/home/deploy/apps/livrodaclasse/releases/20140313185809/public/system/book_datas/imagemfichas/000/000/031/original/FICHA_Mark_Twain.png}

% Parceiro

% Aparatos
\newcommand\sobreobra{\emph{Diários de Adão e Eva e outras sátiras bíblicas}reúne os
principais textos da sátira de Twain a alguns livros e personagens
bíblicos. Os diários de Adão e Eva foram escritos separadamente e
publicados em conjunto, em formato de livro, em junho de 1906, pela
Harper and Brothers Publishing House. Era, porém, desejo do autor
publicar essas obras em sequência com outros contos de temática afim,
como o ``Solilóquio de Adão'', a ``Autobiografia de Eva'' e ``Passagens
do diário de Satã'', aqui coligidos, entre outros. Isto ocorreu apenas
recentemente, em 1995, quando Baetzhold e McCullogh reuniram e
publicaram, na obra intitulada \emph{The Bible According to Mark Twain},
os mais relevantes textos de temática bíblica encontrados em uma ``caixa
póstuma'', espécie de caixa"-preta literária em que Twain guardava tudo o
que escrevera e fora censurado pelas editoras. Inédito em edição
brasileira, esse conjunto de textos ilustra a fase pessimista --- embora
satírica --- de Twain e torna acessível ao público uma das criações
literárias mais engraçadas do grande autor americano, ainda pouco
conhecido entre nós.
}
\newcommand\sobreautor{\emph{Mark Twain} (1835--1910), pseudônimo de Samuel Langhorne Clemens,
foi um dos mais importantes e prolíficos escritores americanos. Atuou
como tipógrafo, repórter, colunista, palestrante, minerador e piloto de
barco a vapor --- no rio Mississippi \mbox{---,} ocupação que o levou a
conhecer a realidade do sul e do meio"-oeste americanos, inspiração e
pano de fundo para grande parte de seus personagens e romances, entre
eles os famosos \emph{The Adventures of Tom Sawyer} (1876) e
\emph{Adventures of Huckleberry Finn} (1885). Enveredou também pela
crônica, e escreveu contos, ensaios e aforismos. Dono de uma linguagem
irônica e cheia de humor, criticou a sociedade escravocrata da época,
cujos valores, fanatismo e hipocrisia foram alguns dos alvos prediletos
de sua sátira.
}
\newcommand\sobretradutor{\emph{Sergio Romanelli} é professor doutor no departamento de línguas e
literaturas estrangeiras e na pós"-graduação em estudos da tradução da
Universidade Federal de Santa Catarina. Bolsista em produtividade pelo
\versal{CNP}q. Possui graduação em letras e filosofia (Universidade de Milão),
mestrado (2003) e doutorado (2006) em linguística aplicada pela
Universidade Federal da Bahia. Presidente da apcg (Associação Brasileira
dos Pesquisadores em Crítica Genética). Editor das revistas
\emph{Manuscrítica} e \emph{In"-traduções}. Coordena os grupos de
pesquisa Estudos Linguísticos e aquisição/aprendizagem do italiano como
língua estrangeira e Política Editorial e tradução no Brasil
contemporâneo.

\emph{Hanna Betina Gotz} possui graduação em licenciatura
português"-inglês pela Universidade Federal do Rio Grande do Sul (1986),
mestrado em literatura de expressão africana, Department of Black
Studies, Ohio State University (1989), mestrado em aquisição de língua
estrangeira, Department of Education Studies, Ohio State University
(1991), mestrado em estudos da tradução na Universidade Federal de Santa
Catarina (2011) e doutorado em literatura comparada, Department of
Spanish and Portuguese, Ohio State University (1998). Atualmente é
professora da rede senai de ensino da Grande Florianópolis.
}

% Informações técnicas

% Metadados

% ebook
